<!--info-header-start--><h1>C-printf Parser <img src="https://img.shields.io/badge/-%E4%B8%8A%E7%B4%9A-de3d37" alt="上級"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23template--literal-999" alt="#template-literal"/></h1><blockquote><p>by Pig Fang <a href="https://github.com/g-plane" target="_blank">@g-plane</a></p></blockquote><p><a href="https://tsch.js.org/147/play/ja" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%8C%91%E6%88%A6%E3%81%99%E3%82%8B-3178c6?logo=typescript&logoColor=white" alt="挑戦する"/></a> &nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="./README.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-English-gray" alt="English"/></a> </p><!--info-header-end-->

C 言語には`printf`という関数があり、以下のようにフォーマットして出力してくれます。

```c
printf("The result is %d.", 42);
```

この課題では、入力値の文字列をパースして`%d`や`%f`のようなフォーマットのプレースホルダーを抜き出します。
例えば、もし入力文字列が`"The result is %d"`であるなら、パースした結果は`['dec']`というタプルになります。

マッピングは以下となります。

```typescript
type ControlsMap = {
  c: "char";
  s: "string";
  d: "dec";
  o: "oct";
  h: "hex";
  f: "float";
  p: "pointer";
};
```

<!--info-footer-start--><br><a href="../../README.ja.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%88%BB%E3%82%8B-grey" alt="戻る"/></a> <a href="https://tsch.js.org/147/answer/ja" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E8%A7%A3%E7%AD%94%E3%82%92%E5%85%B1%E6%9C%89-teal" alt="解答を共有"/></a> <a href="https://tsch.js.org/147/solutions" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E8%A7%A3%E7%AD%94%E3%82%92%E7%A2%BA%E8%AA%8D-de5a77?logo=awesome-lists&logoColor=white" alt="解答を確認"/></a> <!--info-footer-end-->
